<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>EESTEC Antwerpen</title>
    <link>http://www.eestec.be/</link>
    <description>Recent content on EESTEC Antwerpen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>be-nl</language>
    <copyright>&lt;a rel=&#34;license&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Creative Commons License&#34; style=&#34;border-width:0&#34; src=&#34;http://www.eestec.be/img/cc.png&#34; /&gt;&lt;/a&gt; This work by &lt;a xmlns:cc=&#34;http://creativecommons.org/ns#&#34; href=&#34;www.eestec.be&#34; property=&#34;cc:attributionName&#34; rel=&#34;cc:attributionURL&#34;&gt;EESTEC Antwerp&lt;/a&gt; is licensed under a &lt;a rel=&#34;license&#34; href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License&lt;/a&gt;.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Nov 2018 11:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.eestec.be/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>AI Talk</title>
      <link>http://www.eestec.be/post/aitalk/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/post/aitalk/</guid>
      <description>Op donderdag 29 november organiseert EESTEC LC Antwerp een talk omtrent &amp;ldquo;Artificiciële Intelligentie&amp;rdquo;. Achteraf volgt er een receptie met gratis pizza.
We hebben een aantal sprekers uitgenodigd die ons komen vertellen over verschillende onderwerpen.
Om te beginnen hebben we Dario Incalza, CTO van de Antwerpse startup Overture die ons wegwijs gaat maken in &amp;ldquo;deep learning&amp;rdquo; en &amp;ldquo;neural networks&amp;rdquo;.
Ook komt Prokopis Gryllos, data scientist van Sentiance, vertellen hoe zij AI en IoT gebruiken in hun verkeersplatform.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>http://www.eestec.be/about/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 13:33:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/about/</guid>
      <description>Wat is EESTEC Antwerpen? EESTEC Antwerpen werd opgericht in september 2010 door enkele enthousiaste studenten informatica aan de Universiteit Antwerpen. Wij zijn een studentenorganisatie die zich focust op kennis en ervaring (en niet op feestjes en cantussen). Wij doen dit voornamelijk op drie vlakken:
1. Talks Minstens één keer per semester organiseren we &amp;rsquo;s avonds na de lessen een talk/avondlezing. Dit gaat dan dikwijls over een actueel onderwerp of iets dat in de lessen normaal niet voorkomt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startup Talk</title>
      <link>http://www.eestec.be/post/startuptalk2/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 11:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/post/startuptalk2/</guid>
      <description>Op dinsdag 18 april organiseert EESTEC LC Antwerp opnieuw een talk, ditmaal in de gebouwen van de KdG. Er zal gratis pizza en een receptie achteraf zijn, aangeboden door Data Minded. Deze keer hebben we een veelvoud van sprekers in verschillende bedrijven:
 Kris Peeters, CEO van Data Minded Bob Hamblok, Founder en CTO van neoScores, en CTO van Parcify Tim Haselaars, Head of Technology bij Parcify Pieter Wellens, Founder en CTO van ApicBase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Security Tech Talk</title>
      <link>http://www.eestec.be/post/securitytalk/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 11:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/post/securitytalk/</guid>
      <description>Bank J. Van Breda will come talk about security in a banking environment. The talk will be divided in two parts:
 Before the break, the Security Officer will talk about the challenges and risks they face. This part is less technical and will be understandable for every IT student.
 After the break, the architects of the Web and App team will present how they are dealing with these problems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevOps and IoT Talk</title>
      <link>http://www.eestec.be/post/novemberfivetalk/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 14:04:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/post/novemberfivetalk/</guid>
      <description>November Five (formerly Appstrakt) will come talk about two interesting and topical subjects in the tech world. You don&amp;rsquo;t want to miss this!
Devops Lately, there&amp;rsquo;s been a lot of word out in the street (or at least the streets of Palo Alto) about &amp;lsquo;devops&amp;rsquo;, the cultural change that aims to bring software developers and IT operations closer together. Seven years after the term was first introduced, there&amp;rsquo;s still a lot of confusion about what the term actually means.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Student Startup Trip 2016</title>
      <link>http://www.eestec.be/post/studentstartuptrip2016/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 22:28:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/post/studentstartuptrip2016/</guid>
      <description>Na de geweldige startup trips naar Londen (2014) en Berlijn (2015) organiseert AFT Leuven, in samenwerking met EESTEC Antwerpen, een nieuwe editie. Dit jaar is de bestemming de &amp;ldquo;Hoofdstad van Scandinavië&amp;rdquo; en &amp;ldquo;Unicorn Factory&amp;rdquo;: Stockholm!
Inderdaad, de &amp;ldquo;most prolific billion-dollar startup hub behind Silicon Valley&amp;rdquo;. In Stockholm zijn dan ook de volgende bedrijven gevestigd: Spotify, Skype, King (Candy Crush), Mojang (Minecraft) en nog veel meer! We kunnen verzekeren dat er zowel bezoeken zullen zijn aan een aantal interessante startups, maar natuurlijk zal de prachtige stad Stochholm zelf ook verkend worden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet of Things Talk</title>
      <link>http://www.eestec.be/post/iottalk/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 19:43:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/post/iottalk/</guid>
      <description>Op 2 december organiseert EESTEC Antwerpen in samenwerking met Alcatel-Lucent een talk rond Internet of Things (IoT). Alcatel-Lucent is een grote speler op dat gebied, en naast het uitleggen van de achterliggende technologieën zullen ze ook een interactief deel aanbieden.
Natuurlijk zal er zoals altijd ook GRATIS pizza en drank zijn.
WHEN: 2 december, 6u
WHERE: Campus Middelheim, MG010
SIGN UP: Zet je aanwezig op Facebook (zo kunnen we ook inschatten hoe veel eten we moeten voorzien).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internationaal event ideeën</title>
      <link>http://www.eestec.be/post/international-event-ideas/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 16:45:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/post/international-event-ideas/</guid>
      <description>Na het succesvolle AntwerPI event van vorig jaar plannen wij met EESTEC Antwerpen weer een internationaal event te doen rond de zomer van volgend jaar.
Deze events duren ongeveer een week en draaien rond één groot project. Zo werd er tijdens AntwerPI aan een lucht-camera gewerkt die zijn foto&amp;rsquo;s live uploadde tijdens de vlucht met behulp van een Raspberry PI. Een technisch interessant project met een leuk resultaat.
Wat heb je zelf altijd al willen doen dat je niet direct in een les kan leren?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science talk</title>
      <link>http://www.eestec.be/post/datasciencetalk/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 22:43:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/post/datasciencetalk/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Knowledge is derived from information, which is derived from data.&amp;rdquo;
Met moderne technologie kunnen we een massa aan data verzamelen zonder enige moeite. Het fenomeen &amp;lsquo;Big Data&amp;rsquo; zal iedereen wel bekend in de oren klinken. Maar pure data is niet erg nuttig, het wordt pas interessant als je de data kan interpreteren, en dat is niet simpel.
Het bedrijf Infofarm komt daarover een talk geven. Infofarm is een Belgisch bedrijf dat sterk gespecialiseerd is in Data Science.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Student Startup Trip</title>
      <link>http://www.eestec.be/post/studentstartuptrip/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 19:28:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/post/studentstartuptrip/</guid>
      <description>Na de Startup talk blijft EESTEC nog even in de startup sfeer hangen, want wij gaan samen met AFT Leuven naar Berlijn!
Na het succes van de trip vorig jaar naar Londen organiseren zij dit jaar een nieuwe trip, deze keer naar Berlijn. Naar verluidt “not only one of the planet’s coolest cities, but now also one of the planet’s leading tech hubs”. Interesse om samen met 40 andere young potentials mee te gaan in april?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startup talk</title>
      <link>http://www.eestec.be/post/startuptalk/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 22:28:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/post/startuptalk/</guid>
      <description>Je hebt altijd al je eigen bedrijf willen oprichten? Je zit al lang met dat billion-dollar-idea maar nog niet de tijd of de juiste persoon gevonden om er ook echt aan te beginnen? Waarom zou je als (pas afgestudeerde) student je eigen voor een startup gaan werken in plaats van voor die grote multinational? Of je wil gewoon een paar interessante Vlaamse startups leren kennen?
Kom dan zeker luisteren naar onze startup talk!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome (again)!</title>
      <link>http://www.eestec.be/post/welcomeagain/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 23:27:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/post/welcomeagain/</guid>
      <description>Na een half jaar stilte heeft EESTEC Antwerpen eindelijk terug een volwaardig board. Wij zijn druk in de weer om een fantastisch semester voor jullie voor te bereiden. Houdt de website in de gaten, subscribe op de rss-feed, like ons op Facebook en volg ons op Twitter!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vakantiewerk</title>
      <link>http://www.eestec.be/vakantiewerk/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 11:38:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/vakantiewerk/</guid>
      <description>Vakantiewerk voor (Toegepaste) Informatici Ook dit jaar organiseert EESTEC Antwerpen opnieuw vakantiewerk. Zo kan je een centje bijverdienen in een interessante omgeving. We hebben weer een erg gevarieerd aanbod. De onderwerpen en technologieën zijn onder meer: AI, Big Data, Xamarin, Linux, DevOps, Cloud, Python, &amp;hellip;
Om jullie vanaf dit jaar ook beter van dienst te zijn, vragen we wel om (gratis) lid te worden. Daarna kan je je inschrijven voor vakantiewerk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Board</title>
      <link>http://www.eestec.be/board/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 13:33:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.eestec.be/board/</guid>
      <description> Current board Chairman Cedric De Schepper
 Mail: chairman@eestec.be, cedric@eestec.be  Treasurer Jonathan Meyer
 Mail: treasurer@eestec.be, jonathan@eestec.be  Contact Person Chris Nsana
 Mail: cp@eestec.be, chris@eestec.be  KdG Representative Bart Verhoeven
 Mail: bart@eestec.be, bart.verhoeven@student.kdg.be  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>